中國社會科學院：2025年，中國有可能出現1.3億噸左右的糧食缺口

中國社會科學院農村發展研究所今日發表的報告指出，在「十四五」（2021年至2025年）期末，中國糧食有可能出現1.3億噸左右的糧食缺口，其中穀物（三大主糧）缺口約為2500萬噸。

難怪要節約糧食啦！

多難興邦，又贏

大水之年往往是豐收之年。
2025沒有大水，所以沒有豐收。

咁到時一人種一噸到時就無缺口啦
又贏！

加入我們YT Channel的萬人大家庭，
一齊探討關於抗爭的哲學！

2025? 2020下話

除番10億人每人都係少130公斤糧食 沒事兒

逐步公布嘛，之前話冇短缺，現在話2025，遲D就......

好似三峽咁年年新聞大倒退

社科院都有咁大缺口
實際缺口唔知大幾多

除開14億 冇問題

平均每人短缺0.1噸，即100kg，每日吃少270g

輕輕一推

一碗飯重量約200克
一日唔食1.3餐
沒事兒

唔夠大膽

唔怕 有14億人

吃草可活一年 驚閪

1.3億噸左右的糧食缺口短缺

一個月11kg

食草囉, 你老母

計埋樹皮實冇事啦